香港大學委任昂山素姬為名譽教授 大學生聚集便會帶來麻煩

2012年11月21日

香港大學校長徐立之教授代表香港大學(港大)，於11月20日(星期二)在緬甸首都內比都, 為諾貝爾和平獎得主昂山素姬女士 舉行簡單而隆重的儀式，完成港大給予昂山素姬名譽博士學位的頒授程序。港大同時委任她為港大社會科學學院的名譽教授，和港大「服務100」的名譽顧問。

儀式在內比都昂山素姬的家「玫瑰雅舍」舉行, 昂山素姬在接受名譽博士銜時, 表示榮幸, 她期望在未來的日子與港大保持牢固的聯繫,並希望緬甸與香港和內地的關係得以進一步發展。

她說: 「港大給予我名譽博士銜, 我深感榮幸，這反映了港大對緬甸人民努力的認同, 而不單是對我個人的認許。我過去曾多次談及, 改革是建基於希望而不是恐懼, 相信明天必定會更好，而不是為了恐懼我們走回頭路。緬甸人民和全世界支持我們的朋友將一起努力, 令我們的未來, 比過去活得更美好。

在過去二十多年來, 我們得到來自多方面的支持和鼓勵, 令我們確信人權確是每一個文明社會的基石, 對自由和安全有信念的人, 民主仍是最佳的體制。」

昂山素姬在接受港大名譽教授及「服務 100」名譽顧問職務時表示, 期望藉著港大名譽教授一職, 善用相關的資源及向港大借鑒經驗, 協助仰光大學重新成為知識匯聚中心, 以至亞洲一流學府之列, 她說, 緬甸各方代表均支持恢復仰光大學的角色, 希望全國的大學校園生活可以回復正常: 「在軍政府統治期間, 校園生活遭到摧毀, 因為當局相信大學生聚集, 便會帶來麻煩。學生當然要製造麻煩，這裡有正面的意義。對學生，我們有責任去教導他們如何循著正途，製造『應當』的麻煩｣。

考古博咩